[回帶］仲有無人記得亞視六君子事件？

傳當年亞視管理層因唔想得罪中共於是抽起西班牙電視台在八九年六月四日凌晨在天安門廣場拍攝既實況
六名亞視新聞部員工因此憤而辭職抗議

燒先

記得無線定唔知亞視
買左條毛澤東紀錄片
最尾又係抽起 高層唔俾播

傳聞係呢輯《時事追撃》

Google下先

據亞視新聞部員工所講
大部分震撼鏡頭已經剪走哂
只係得返學生和平離開嘅鬥畫面

其實在youtube搵唔搵到西班牙電視台未經刪剪版本？

咁依家上網仲有無西班牙電視台原片睇？

呢集龍門陣講得好詳盡
雖然毓民同大班都偷偷地幫亞視講好話
但都有屌柒當年做緊亞視嘅李寶安

陣間睇

推

2014年5月21日 時事脈搏 香港財經 中國財經
亞視六君子憶六四 潘福炎:中國迷信穩定

放大圖片
1994年6月「六四事件」五周年前夕，亞視管理管理層臨時抽起一套六四紀錄片，觸發6名亞視新聞部高層辭職，轟動一時，6人被稱為「亞視六君子」。

六君子最新接受樹仁大學新聞與傳播學系學生邀請再度聚首，回憶當時並非如公眾看到有組織，想「show hand」或政治動機，只是秉持傳媒人應該報道真相。

亞視六君子之首潘福炎更表示，中國政府錯誤迷信穩定很重要，要鎮壓了異見分子，才出現經濟繁榮。

時任亞視署理新聞部總監潘福炎憶述，當時亞視高層向他說，「過咗五年，唔好再提啦」，潘即時反彈，如果不能「出街」，就會立即辭職，因為公眾有知情權，紀錄片正屬於新發現的新聞資料。

時任編輯呂雲生回憶，6人並非有組織地行事，只是分別談到高層決定，而辭職是希望令高層收回成命，並非想「show hand」，亦不是一定要走。不過亞視最終沒有挽留眾人，反而成就「六君子」之名。時任採訪主任的徐佩瑩坦言，「不希望被人叫君子，只是做了應該做的事」，就是指新聞應該不偏不倚，符合公眾利益。

中國近年經濟起飛，但政治亦有濃厚封閉色彩。潘福炎指出，中國一直錯誤迷信穩定很重要、穩定壓倒一切，鎮壓了異見者，才出現經濟繁榮，加上領導人不肯認錯。但如今經濟取得一定成果，「是否一定要鎮壓才可以向前發展？」他贊成未必走西方民主道路，但應可適度開放或民主化。

他舉例指，過去就香港前途談判採訪中英政府，前中共總書記趙紫陽在人民大會堂外等英國時任首相戴卓爾夫人，香港記者還可以當面問問題，如今已不能，中國領導人當時有這樣的自信，如今卻背道而馳，再這樣下去中國「遲早會爆」。

負責《時事追擊》節目的助理總監李玉蓮亦指，「怎能說有當日的鎮壓，所以先有今日繁榮呢，誰可以做出當中因果關係呢？這只是有些人想justify(合理化)當年的行為而已。」

六四走過半世紀，眾人相信一定會平反，但聽到有生之年四字，眾人都笑了。

「我就是躲閃不了，已經沒有辦法逃，坦克就從我身上壓過去，我的雙腿就被壓掉了。」

1989年6月4日凌晨，軍隊開始清場，方政當時是北京體育學院的學生，他與其他同學沿著西長安街撤出天安門廣場。他為了拯救一名暈倒的女同學而走避不及，被坦克車輾過雙腳。

... ...

全國政協委員張家敏認為，坊間多年來對六四歷史真相，只有片面認識。

「整天都說屠殺，學生都是和平撤離，這都不是我說的。西班牙電視台、維基解密、絕食四君子，全部都有目睹，所有指天安門屠殺言論都是假的。」

氹香港人落搭

Btw lm

李顯聲﹕反駁何俊仁就六四問題對張家敏的批評

【明報專訊】何俊仁先生上星期六於《明報》撰文，批評本會顧問張家敏先生「大膽挑動六四」辯論、「向當權者獻媚交心」。何引用張當年曾支援學運的廣告，並提出四大重點，以日本右翼人士否定南京大屠殺為比喻，指張的「態度真使人噁心」，而總結詢問張是否「有良知尋求六四真相？」。對此，我代表「六四真相」、代張家敏本人作出回應。
支聯會強調六四要薪火相傳，教育下一代毋忘六四，故在六四25周年間，在多個學校進行密集的柔性推廣活動，如話劇、徵文及體驗營等。但可惜的是，薪火相傳背後卻是洗腦一言堂，支聯會絕不容許多元言論。只要是背離支聯會所謂的「追究屠城責任」、所謂的「結束一黨專政」的觀點，便是無良知、「獻媚交心」，就會被扣上「擁護『六四鎮壓有理』」、「支持『不殺人鎮壓中國便會解體』」等大帽子。這情况就正如2010年香港大學學生會會長陳一諤因為讀了張家敏《建國以來》有關六四詳盡研究的文章，而說了一些與支聯會主流言論不符的話，便被百般人格侮辱、被迫下台情况一樣。人格攻擊背後是為了製造寒蟬效果，客觀上扼殺在六四25周年期間理性尋求全面六四真相的努力。
在1989年五六月期間，由於不少本港媒體受到外來消息的誤導而發布了誇大失實及片面的報道及虛假消息，如天安門屠殺數千學生及燒屍滅迹、鄧小平死亡、王丹被殺等，激起包括張家敏等不少港人的義憤，但現在更多真相被披露後，支聯會非但不面對，反而刻意隱瞞，無視歷史全面真相，把當時基於正義感而發表聲明支持學運的政治人物綑綁，稍為提出異議便被批判為變色龍，進行人格謀殺，不容反思之目的也是為了製造寒蟬效應，將六四變為香港言論禁區，不容理性討論，背後是有利支聯會對熱愛民主的學生進行全面洗腦。
在此，我認為研究八九六四，應掌握全面的歷史脈絡，不能倒果為因，避重就輕。尤不應對不同言論作出斷章取義，如「六四鎮壓有理」的膚淺總結。無疑，由於中國政府希望奪回已由學生佔據長達兩個多月的天安門廣場，在面對數以萬計市民阻擋圍攻情况下，雙方發生激烈衝突及造成約200至400人死亡。有這麼多人因衝突或誤傷而死亡，我們感到十分難過。個別部隊開槍射殺阻擋群眾行為應受指摘，但我們也希望支聯會本着良知，正視下列某些被您們長期刻意滅聲、在您們紀念館中看不到的史實。

對何俊仁4點指控的回應